\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\definecolor{tuesblue}{RGB}{72, 119, 186}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\graphicspath{{pictures}}

\title{Упражнение V}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}

\include{common}

\begin{frame}[plain]{}
\maketitle
\end{frame}

\setbeamercolor{block title}{fg=white,bg=tuesblue}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Таймери - TL;DR}
\begin{itemize}
\item Фиксираме стойност, която брояч използва като горна граница.
\item Броячът се сравява с \textit{изходни регистри} и евентуално предизвиква
	прекъсване при равенство;
\item На \textit{изходните изводи} генерираме ШИМ;
\item Броячът прелива до 0 и евентуално предизвиква прекъсване;
\item Можем да променяме доста неща - колко бързо брои, до колко брои, какво
	прави, когато стигне \textit{някакви стойности};
\item Конфигурираме ``ръчно'' - използваме най-вече \linktext{Chapter 15. 16-bit
	Timer/Counter 1 with PWM};
\item Примерна имплементация можете да видите в \linktext{Ръководство за конфигуриране на таймер в режим на бърза ШИМ в ATMega328};
\item Презентацията от миналия път е налична под името \texttt{topic7} в
	хранилището.
\end{itemize}
\end{frame}


\newcounter{tasknum}
\setcounter{tasknum}{1}

\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $40\%$}
\bigskip
Да се конфигурира канал А на таймер 1 в режим 14 (бърза ШИМ). Режимът на
изходния пин да бъде инвертиращ и да се изпълнява прекъсване при изравняване със
съответния изходен регистър. Нека честотата бъде $f = 5kHZ$, а коефициентът на
запълване - $40\%$.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
Няколко съвета - уверете се, че:
\begin{itemize}
\item достъпът до 16-битови стойности не позволява възникване на
	прекъсване ``в средата'';
\item в действителност конфигурирате както таймер 1 (вместо
	таймер 0 или 2), както и, че използвате канал А (вместо В);
\item стойността, която посочвате за горна граница (\texttt{TOP}) се побира в
	регистъра, който я съдържа;
\item не използвате \textit{floating-point} числа.
\end{itemize}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $40\%$}
\bigskip
Да се конфигурира канал B на таймер 1 в режим 14 (бърза ШИМ). Режимът на
изходния пин да бъде неинвертиращ. Нека интервалът от време, на който таймерът
преминава всички свои стойности е 1s. Да се конфигурира прекъсване при преливане
(\textit{overflow}), така чe при обработването му да се инкрементира промелива,
така че тя да съдържа общия брой възникнали прекъсвания до текущия момент.
Свържете няколко (четири са достатъчно) светодиода, така че да се
визуализира стойността на брояча. \\
\smallskip
\textit{Съвет за дебъгване: oчакваме светодиодите да се променят всяка секунда.}
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $40\%$}
\bigskip
Да се конфигурира канал B на таймер 1 в режим 14 (бърза ШИМ), така че
посредством вход от потенциометър да се изменя яркостта на светодиод. За целта
подберете подходяща честота, при която да работи таймера и използвайте
стойността на потенциометъра, за да изменяте коефициентът на запълване. \\
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $40\%$}
\bigskip
\textit{из контролно от минали години} \\
\bigskip
Конфигурирайте канал A на таймер 1 на Arduino Uno със следните параметри:
\begin{itemize}
\item честота - 50 kHz;
\item коефициент на запълване - 87.5\%;
\item режим 14 - Fast PWM (виж таблица 15-5);
\item неинвертиращ режим на пиновете (виж таблица 15-3);
\end{itemize}
Нека се активиа прекъсване при overflow, което да инкрементира една 16-битова
целочислена променлива.
\end{block}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $50\%$}
\bigskip
Целта на задачата е да се реализира вълна от светодиоди с промелива скорост -
т.е от свързани няколко светодиода (нека бъдат 5) всеки един свети във всеки
един момент. Първо свети ``най-левият'', след това този до него и така нататък.
След като се премине и през ``най-десния'' процесът се подновява отначало. В
нашата реализация премигването трябва да бъде реализирано чрез таймер. \\
Да се конфигурира таймер 1, така че посредством вход от потенциометър да се
изменя скороста на премигване на вълната от светодиоди.
\end{block}
\bigskip
\textit{Вземете под внимание, че максималният интервал от време зависи пряко от
използвания делител (prescaler).}
\end{frame}

\stepcounter{tasknum}
\begin{frame}
\begin{block}{Задача \roman{tasknum} \hfill \footnotesize $60\%$}
\bigskip
Свържете три светодиода, които да светят по метод, сходен на светофар, като
използвате таймер, за да отмерите следните интервали от време:
\begin{itemize}
\item Нека ``червеният'' е активен 4,
\item ``жълтият'' - 1, а
\item ``зеленият'' - 3 секунди.
\end{itemize}
Като допълнение, добавете също и механизъм за временно спиране на светофара.
\smallskip
За разнообразие в тази задача може да изпробвате някой от \texttt{CTC} режимите.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=1\linewidth]{thats-all-folks.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}
